暫延中梵協議 教廷：無外交目的 陳日君：扼殺教會如叛教

節錄

暫延中梵協議 教廷：無外交目的
陳日君：扼殺教會如叛教

中梵兩年前簽署的主教任命臨時協議將於本月22日到期，預料協議將於到期日前續期。梵中談判的推手、教廷國務樞機卿帕羅林表示，協議續期後將維持「臨時」的性質，又強調它僅涉及主教任命問題，絕對不涉及任何政治或外交目的，暗示教廷還未準備與北京建交。不過，早前親赴羅馬求見教宗方濟各未果的天主教香港教區榮休主教陳日君樞機，嚴厲批評教廷的做法形同「叛教」。

相關新聞：迫害宗教文件曝光 中共查洩密者

■教廷國務樞機卿帕羅林表示為了中梵能繼續對話，有必要續約。美聯社

雖然美國國務卿蓬佩奧上周到訪羅馬與帕羅林會晤，希望游說教廷對華採取更強硬立場，惟未能改變教廷計劃與北京續簽主教任命臨時協議的決定。。。。。。。。。

■陳日君樞機不獲教宗方濟各接見。

稱協議為牧靈福傳

「本篤十六世批准了中國主教任命的協議草案，但直到2018年它才有可能簽署。」帕羅林形容2018年9月簽署的臨時協議是「起點」，認為協議值得續期，因為兩年時間太短現階段難以評估其價值。「我清楚中國天主教會面臨的諸多其他問題。但是不可能一併解決所有問題，完全正常化的道路仍然很長。」他謂協議的主要目的在於牧靈和福傳，又指協議簽署兩年以來「徹底」解決了中國非法任命新主教的問題。

不過，陳日君接受美國《全國天主教紀事報》（National Catholic Register）訪問時，再次質疑教廷兩年前與北京簽署協議。「。。。。。。。。。

梵蒂岡去年6月發佈《關於中國神職人員民事登記的牧靈指導》，強調「將繼續就主教和司鐸的民事登記問題同中國當局對話，。。。。。。。。

美聯社/亞洲新聞/《全國天主教紀事報》

你乜水呀
幾時輪到你話教廷叛教

梵蒂岡十一哥

唔係好大姐
天主教全球約13億信徒
其中全球有219個紅衣樞機主教組成既樞機團，決定邊個做教宗
佢係其中一個

教庭：政治中立=迎合中共

唔通班神父嗰啲食幻幻証據比人keep起晒

陳日君
一個人打梵蒂岡戰線

好似中共入面嘅中央委員咁嘅級數

簡單黎講，佢代表左 13.13億/219 人既決定

人民幣真香

教宗佢有權選